{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058906",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "늦은 밤 피리부는 선인"
    },
    "text": "夜遅く笛を吹く仙人 (늦은 밤 피리부는 선인)\\n\n金弘道は朝鮮後期の代表的な画家です。 彼は幼い頃からその天才性が明らかになり、士大夫画家であるカン・セファンに認められ、彼の指導を受けながら詩、文字、絵を習得しました。 生まれつきの才能で山水、人物、花、鳥、四君子などをすべて上手に描けるようになりましたが、特に当時の生活を表現する風俗人物画に優れており、神仙や高僧も描くことができました。 彼の作品の1つで、岩の上に座って裸足で笛を吹く人物が大きくクローズアップされています。 人物の裾は流麗な筆線で描かれ、自然に流れ落ちるような表現です。 岩は短い直線を繰り返して描かれ、体積感を生かしています。 人物の後ろのかごには霊芝が見えます。 岩の下の木の枝の先には黄緑色の新芽が出ており、春の兆しを感じさせます。 木の表現にはキム・ホンドの特徴的な多くの小枝が見られます。 筆線は柔らかく、全体的に余裕があります。 絵には右側に書かれた文によると、この人物は伝説上の桃である碧桃を笛を吹いて早く吸う能力を持った新鮮な「韓箱」と見えます。 このような故事人物画形式の神仙図は、キム・ホンドの前期の作品では見つからず、彼が雁基察訪と延豊県監を歴任する40歳以降に制作されたと推定されます。 この作品の国籍/時代は「韓国-朝鮮」で、材質は「紙」です。 作者は金弘道（1745-1816以降）で、分類は「文化芸術 - 書画 - 絵画 - 一般絵画」です。 サイズは縦485cm、横94cm、厚さ2cm、縦31.5cm、横56.0cm、縦48.5cm、横91.0cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵の作者は誰ですか？",
            "answer": "この絵の作者は金弘道です。"
        },
        {
            "question": "金弘道はどの時代に活動していましたか？",
            "answer": "金弘道は朝鮮後期に活動していました。"
        },
        {
            "question": "この絵のテーマは何ですか？",
            "answer": "この絵のテーマは風俗人物画で、岩の上で笛を吹く人物が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵の特徴的な筆線はどのような表現ですか？",
            "answer": "この絵の特徴的な筆線は流麗で自然に流れ落ちるような表現です。"
        },
        {
            "question": "この絵には何が描かれていますか？",
            "answer": "この絵には岩、人物、かごの中の霊芝、木の枝の新芽が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵の作者はどのような作風を持っていますか？",
            "answer": "この絵の作者は柔らかく余裕のある筆線を特徴としています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどの国の作品ですか？",
            "answer": "この絵は韓国-朝鮮の作品です。"
        },
        {
            "question": "この絵の材質は何ですか？",
            "answer": "この絵の材質は紙です。"
        },
        {
            "question": "この絵は何の分類に属していますか？",
            "answer": "この絵は文化芸術 - 書画 - 絵画 - 一般絵画の分類に属しています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような故事を描いていますか？",
            "answer": "この絵は伝説上の桃である碧桃を笛を吹いて早く吸う能力を持った新鮮な「韓箱」を描いています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 500,
        "QA": 316
    }
}